<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?>
<Peliculas>
  <Pelicula>
     <Director>Quentin Tarantino</Director >
     <Titulo>Reservoir dogs</Titulo>
     <Cartel>img/reservoir.jpg</Cartel>
     <Sinopsis>Una banda organizada es contratada para atracar una empresa y llevarse unos diamantes. Sin embargo, 
     antes de que suene la alarma, la policía ya está allí. Algunos miembros de la 
     banda mueren en el enfrentamiento con las fuerzas del orden, y 
     los demás se reúnen en el lugar convenido. </Sinopsis>
  </Pelicula >
  <Pelicula >
     <Director>Danny Boyle</Director >
     <Titulo>Trainspotting</Titulo>
     <Cartel>img/trains.jpg</Cartel>
     <Sinopsis>Mark Renton, un joven escocés, y sus amigos son adictos a la heroína, 
     lo que significa que viven fuera de la realidad, en un mundo aparte. 
     Dentro del grupo hay un psicópata alcohólico y violento, un joven desesperado, 
     un mujeriego con un conocimiento enciclopédico sobre Sean Connery y un 
     entusiasta de las caminatas y de Iggy Pop.</Sinopsis>
  </Pelicula >
  <Pelicula >
     <Director>Christopher Nolan</Director >
     <Titulo>Batman Begins</Titulo>
     <Cartel>img/batman.jpg</Cartel>
     <Sinopsis>Nueva adaptación del famoso cómic. 
     Narra los orígenes de la leyenda de Batman y los motivos que lo convirtieron 
     en el representante del Bien en la ciudad de Gotham. 
     Bruce Wayne vive obsesionado con el recuerdo de sus padres, 
     muertos a tiros en su presencia.</Sinopsis>
  </Pelicula >
  <Pelicula >
     <Director> Christopher Nolan </Director >
     <Titulo>Inception</Titulo>
     <Cartel>img/inception.jpg</Cartel>
     <Sinopsis>Dom Cobb (DiCaprio) es un experto en el arte de apropiarse, durante el sueño, 
     de los secretos del subconsciente ajeno. La extraña habilidad de Cobb 
     le ha convertido en un hombre muy cotizado en el mundo del espionaje, 
     pero también lo ha condenado a ser un fugitivo y, por consiguiente, a 
     renunciar a llevar una vida normal. Su única oportunidad para cambiar de 
     vida será hacer exactamente lo contrario de lo que ha hecho siempre: 
     la incepción, que consiste en implantar una idea en el subconsciente en lugar de sustraerla.</Sinopsis>
  </Pelicula >
  <Pelicula >
     <Director> Guy Ritchie </Director >
     <Titulo>Snatch</Titulo>
     <Cartel>img/snatch.jpg</Cartel>
     <Sinopsis>Franky es un ladrón de diamantes que tiene que entregar un valioso 
     ejemplar a su jefe Avi, pero, antes de hacerlo, se deja convencer por un tal 
     Boris para apostar en un combate ilegal de boxeo. En realidad, se trata de una 
     trampa para arrebatarle el diamante. Cuando Avi se entera, contrata a Tony para 
     encontrar a Franky y al diamante.</Sinopsis>
  </Pelicula >
  <Pelicula >
     <Director>Ridley Scott</Director >
     <Titulo>Gladiator</Titulo>
     <Cartel>img/gladiator.jpg</Cartel>
     <Sinopsis>En el año 180, el Imperio Romano domina todo el mundo conocido. 
     Tras una gran victoria sobre los bárbaros del norte, el anciano emperador 
     Marco Aurelio (Richard Harris) decide transferir el poder a Máximo (Russell Crowe), 
     bravo general de sus ejércitos y hombre de inquebrantable lealtad al imperio. 
     Pero su hijo Cómodo (Joaquin Phoenix), que aspiraba al trono, no lo acepta y trata de 
     asesinar a Máximo.</Sinopsis>
  </Pelicula >
</Peliculas>
